\section{Faltung}
	\subsection{Definition}
	Die Faltung für $2\pi$ periodische Funktionen ist über das folgende Integral definiert:
	\cenv{$(f*g)(t)= \frac{1}{2\pi}\int\limits_{-\pi}^\pi f(\tau)\cdot g(t-\tau) \diff\tau$}
	Und die Faltung für nicht-periodische Funktionen ist definiert als:
	\cenv{$(f*g)(t) = \int\limits_{-\infty}^\infty f(\tau)\cdot g(t-\tau) \diff\tau$}
	
	
	\subsection{Erklärung}
	Die Faltung von $(f*g)$ ist als eine Gewichtung der Funktion $f(t)$ durch die Gewichtungsfunktion $g(\tau)$ zu verstehen.\\
	So beschreibt die Funktion $g(\tau)$ welche Werte von $f(t)$ wie stark gewichtet werden sollen.\\
	Grundsätzlich kann man die Funktion $g(\tau)$ in drei Teile unterteilen.
	\begin{cenumerate}
		\item Die Werte von $g(\tau)$ mit $\tau < 0$ geben an wie stark zukünftige Zustände von $f(t)$ gewichtet werden sollen.
		\item Die Werte von $g(\tau)$ mit $\tau > 0$ geben an wie stark vergangene Zustände von $f(t)$ gewichtet werden sollen.
		\item Der Wert von $g(0)$ gibt an wie stark der momentane Wert von $f(t)$ gewichtet werden soll. 
	\end{cenumerate}

	Durch die Faltung kann man somit zum Beispiel das akustische Verhalten eines Raumes abbilden, wie zum Beispiel bei diesem Graph:
	\cenv{\includegraphics[width=0.4\columnwidth,keepaspectratio=true]{\imgPath Reverb_Decay.png}}
	Man sieht hier wie sich das Echo in einem Raum verhält, dies ist eine Gewichtung des Schalls und man kann somit berechnen wie sich verschiedene Eingangssignale (Geräusche, Töne etc.) in diesem Raum anhören werden.\\
	\emph{Der 'Direct Sound' ist nicht bei $\tau = 0$ da der Schall eine gewisse Zeit braucht um vom Sender zum Empfänger zu kommen.}
	
	\subsection{Visuelle Erklärung}
		Hier sieht man visuell wie die Faltung berechnet wird anhand des oberen Beispiels mit dem Schall.
		\cenv{\includegraphics[width=0.8\columnwidth,keepaspectratio=true]{\imgPath faltung.png}}
		Die Gewichtungsfunktion kann man gedanklich über die Eingangsfunktion schieben und das Resultat zu jedem Zeitpunkt bekommt man indem man die Funktionen an jedem Punkt multipliziert und dann die Fläche unter dieser neuen Funktion berechnet.
		
		
	\subsection{Eigenschaften}
	\begin{tabular}{p{5.3cm}p{3cm}}
		Rechenregel 					& Erklärung\\ \hline
		\rule{0pt}{0.3cm}
		$f*g = g*f$						& Kommutativ\\[0.2cm]
		$f*(g*h) = (f*g)*h$				& Assoziativ\\[0.2cm]
		$f*(g+h) = (f*g) + (f*h)$		& Distributiv\\[0.2cm]
		$a(f*g) = (af)*g = f*(ag)$		& Linearität\\[0.2cm]
		$\partial(f*g) = (\partial f)*g = f*(\partial g)$				& Ableitung\\[0.2cm]
		$\int (f*g)(x)\dx = \brackets{\int f(x)\dx} \cdot \brackets{\int g(x)\dx}$	& Integral\\[0.2cm]
		$\mathcal{F}(f*g) = \mathcal{F}(f) \cdot \mathcal{F}(g)$		& Fourier\\[0.2cm]
		$\mathcal{F}(f)* \mathcal{F}(g) = \mathcal{F}(f\cdot g)$		& Fourier\\[0.2cm]
		$f(t)*g(t) = F(s)\cdot G(s)$									& Laplace\\[0.2cm]
		$F(s)*G(s) = f(t)\cdot g(t)$									& Laplace\\[0.2cm]
	\end{tabular}